拜登破美國歷史紀錄上任50天尚未舉行記者會 美國媒體問：拜登怎麼了

美國總統拜登打破一項歷史紀錄，但並非什麼傲人成績，拜登上任超過50天卻尚未舉行過任何一場單獨記者會，比過去100來、前面15位美國總統的紀錄都要久，不只一家美國媒體對此表示關注，希望白宮能解釋，為何拜登不盡早安排跟媒體記者的正面問答。

拜登今年1月20日就職，白宮沒有安排過拜登個人記者會，短期內也沒有預告記者會，11日他發表上任後首度電視演說，選擇的日期呼應美國防疫「封鎖」1周年，也是他上任50天，但電視演說並沒有機會讓記者發問，沒辦法讓全美民眾看到拜登的臨場反應。

美國有線電視新聞網（CNN）指出，拜登已經打破布希（George W. Bush）上任33天才舉行記者會的最久紀錄。在記者會安排上，拜登落後於過去100年來的15位總統。

.....

CNN政治評論員西利查（Chris Cillizza）指出，記者會當然不是萬靈丹，上一任總統川普總是口若懸河，在鏡頭前講的很多，但有時反掀起更多爭議。已故的雷根總統在職8年僅開46場記者會，但外界公認他是「偉大的溝通者」。

.....

白宮發言人莎琪（Jen Psaki）12日表示，拜登每個星期有好幾次會回答記者問題，還沒安排記者會是因為「他把精力用在疫苗政策與紓困。」莎琪說拜登就任後大概已有40次「問答時間」。

ABC指出，所謂問答常是在拜登公開活動時，記者得對他大聲喊叫，才有可能得到拜登關注而回應，短短幾秒難有意義深長的交談，往往在拜登回答一兩個問題後，幕僚就會以「謝謝」「我們要走了」終結。11日幕僚趕記者離開時，拜登只說：「抱歉，我聽不到他（記者）的問題。」

.....

《華盛頓郵報》在去年大選為拜登背書，但也看不下去，呼籲拜登快點出來開記者會：「美國人有權見到總統經常出來接受質問。」ABC駐白宮記者卡爾（Jonathan Karl）說，開記者會不是為了我們求表現，是為了大眾的利益，百姓應該要常常見到總統出來回答問題。」（國際中心／綜合外電報導）

俾佢老人家唞吓啦講講吓瞓着咗點算

防疫呀嘛，要有社交距離，開咩記者會

啲人可能就快唔記得邊個係總統

陰謀論唔係話根本冇就任，拜登演緊總統，trump仲搭緊空軍一號

CNN政治評論員西利查（Chris Cillizza）指出，記者會當然不是萬靈丹，上一任總統川普總是口若懸河，在鏡頭前講的很多，但有時反掀起更多爭議
咁都有位屌侵

cum on me, men~

去記者會，即係對記者講野
某班人: all talk no action

唔講侵，冇野講

而家：no talk no action

好似俾人推咗落山

傻登痴呆架嘛
比記者問兩問
佢擘大口得個窿
到時你話點收科

同最衰佔中一樣
變萬能key

有畫面

食緊細路女啊 星期一亞裔 星期二白種 星期三非洲種 星期四南美種
星期五北歐種 星期六自己孫女 星期日休息
開記者會 on9 食細路女要緊

唔記得左

NTNA

背緊稿，比啲時間老人家啦

呢排可能有支那幻幻玩，冇曬精力

講講下分分鐘唔知點解自己係度
萬一拜登無話兒點算

侵順口開河

係咪就死

你當CNN流架咩

CNN靠屌侵先生存到
你叫佢唔屌即係叫佢執笠姐

睇佢個款會講講下流口水

On9

勁過侵侵 直接ban晒全部報社

學對面海咁咪得

記者係演員舉手係演戲
問指定問題答指定答案

有咩事你搵賀大大啦

瘟緊細路女

佢係咪唔記得咗自己係總統

口若懸河意思係把口唔收
同順口開河完全唔同meaning

答唔到你呀嘛
等隻機械人研究成功先啦

cctoy有一排就係畀番陰謀論撚搞round晒

連背稿演講都唔撚掂
你仲叫佢開記者會即問即答
想玩死佢咩

他只是個老人呀

之前啪左藥就上到台
再啪佢會死

防疫咩都唔洗做拎人工

問下黑猩猩, 佢可能會知

挑你班19 傳媒當初咁撚撐，問問問，問你老母臭閪咩！

應該死左啦

唔記得左者

而家根本唔洗佢做，日日玩幻幻

好la 家下，你一下收左佢皮仲點玩

挑 開咗你班記者都唔會質佢㗎啦 咪又係問佢中意食咩味雪糕呢啲濕鳩問題 講到自己真係好有傳媒操守咁

拜登了 怎麼了

忙緊點樣推翻侵之前做嘅所有嘢
佢最近先認叻話因為佢同成個民主黨嘅努力先咁快有疫苗，明明侵鋪好哂路

希望有日班美國人可以認清事實

唔記得咗

冇謂啦 選嗰時你唔知咩？

佢怕人問佢外星人,因為美國國會六月尾180日countdown ufo report公開外星人

只係識係咁簽行政命令，但係面對群眾都唔敢，美国佬自己揀唔好喊

sorry囉 唔記得左姐

食得幼幼邊得閒吖佢

平時記招都cut鳩人機

你班記者有咩問題就Mail去白宮啦

投票都可以mail, 記者會點解唔可以mail?

唔通走出嚟同人通佢乜都做唔到咩

Come on, give me a break

佢簽咗咁多份行政命令都叫無做嘢

其實佢係咪重生存緊都無人知

係咪老人痴呆到要收山

總統應該已經唔記得自己係總統

咩呀，我前幾日先剛剛做總統，邊有咁快就50日呀？

老咗係會記憶力差啲

XiNN係美國同文匯報level差唔多

他是誰?

trump帝談笑風生 攞依條廢老同佢比?

可能死左啦 你見到都係AI整出黎

老人家一傳染到好快死

佢仲記唔記得自己叫咩名

會仲以為trump 係，話trump 唔做野，係史上最廢總統

開又屌 唔開又屌